
















  ## ✅ हाल ही में प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने पानीपत हरयाणा में अत्याधुनिक स्वदेशी तकनीक पर आधारित दूसरी पीढ़ी का 'इथेनॉल सयंत्र' का अनावरण किया है
![PM Modi Dedicates 2G Ethanol Plant to the nation in Panipat Haryana -  PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2022/08/PM-Modi-Dedicates-2G-Ethanol-Plant-to-the-nation-in-Panipat-Haryana.jpg)

  ## ✅ हाल ही में James Marpe 'पापुआ न्यू गिनी' के नए प्रधानमंत्री बने है
![PNG PM Marpe Departs for New York for UN Assembly - Papua New Guinea Today](https://1.bp.blogspot.com/-pU0Vifr1kHo/YUsJ6QqF-3I/AAAAAAAA33I/H8NOLvOebJYrytB2byDjHtletNH7MbRwwCLcBGAsYHQ/s720/PNG%2BPM%2BMarape.jpg)

  ## ✅ हाल ही में मणिपुर राज्य सरकार ने स्थानीय लोगो की सुरक्षा के लिए 'राष्ट्रीय नागरिक रजिस्टर' को लागू करने और एक राज्य जनसँख्या आयोग स्थापित करने की घोषणा की है
![Manipur Map HD](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/manipur-map-hd.jpg)


  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/4p4TdFnb3FJr9RFv7
